鄭若驊肉隨砧板上 傳媒工作者 - 林海

鄭若驊肉隨砧板上
傳媒工作者 - 林海

上月在倫敦出席講座遭遇示威而跌倒受傷的律政司司長鄭若驊，在「失蹤」近一個月後，終於在上周中從北京返回香港，始暴露原來司長在倫敦完成骨折手術之後，獲中國大使館安排「送中」，到北京接受「進一步治療」。「送中」推手之一「被送中」，一時成為網民恥笑的對象。

鄭若驊上周甫抵埗即面見記者交代詳情，然而其面容憔悴、神情閃爍、照本宣科的表現惹來不少揣測，特別是其說法之違反常理，令外界對其「送中」之旅頗為好奇。假若鄭若驊傷勢如她之前所說嚴重，為何不在英國多待一段時日接受治療？假若鄭若驊傷勢好轉而可以遠行，為何不是回到醫療水平較佳的家鄉香港休養，反而大老遠地跑到醫療水平較參差的北京「接受檢查」？再加上鄭若驊在答記者問，提到北京時刻意加上的那句「我哋國家嘅首都」說明，既突兀又不必要，更令部份人笑言她像是接受了思想改造回來，種種迹象令人認為她在京絕不止看病那麼簡單，一時間各種陰謀論四起。

日前英國《金融時報》就引述消息人士稱，鄭若驊本想請辭留在英國，中共卻不允，才出現她被安排到北京就醫這一幕。司長固然馬上對報道予以否認，外界也難以證實報道說法真偽，然而其內容必有合理處，才得獲堂堂大報刊出。鄭司長受傷之初，對外不斷說傷勢嚴重，要一年才可康復，與英警的輕傷說法以及她現已回港復工的事實嚴重矛盾，卻與《金融時報》說法暗合。她若真為自保而請辭，則必須有個體面且非政治的理由才可獲北京接納，有老董「腳痛」前車之鑑，鄭氏「手痛」離任當可自圓其說，所以誇大傷勢以為藉口，絕對合情合理。若鄭氏果有請辭，而中共卻不想當下換人，送京就醫就是查清她是否「司馬裝病」的最佳辦法。

中共「吏治」形同黑幫

更詭異的是，鄭的丈夫潘樂陶的安樂工程公司在此時突被競委會調查。要知道鄭若驊夫婦由她上任之初的僭建事件開始就一直醜聞不斷，安樂工程更是屢被揭出問題，卻一直安然無恙。在這敏感時刻突然被查，在中共全面治港的當下，要說兩件事毫無關係，只怕沒多少人相信，更重要的是，其邏輯合乎中共官場慣例。

中共用人首重忠心，不喜潔身自愛者，獨愛貪婪卑劣輩，並非因為後者真的忠心耿耿，而是後者更易受利誘，交出「忠心」換利益；再者一旦有甚麼變化，要以反腐這個「偉光正」的名義清算後者是手到拿來，人人都有把柄在其手上，自能確保其「忠心」。所以在內地，未翻臉前個個都是「優秀的共產主義戰士」，翻臉之後則都是「腐敗分子」。這是中共「吏治」之道，也是黑社會控制成員之道。就如電影《功夫》那樣，周星馳飾演的主角求入斧頭幫，卻被幫主要求先殺個人再說；因為未犯過事的就不能是自己人，只有犯過事的才能確保可同流合污。當黑幫成員欲金盆洗手之際，假若組織不允，所有的犯罪往績都可成為要脅的把柄。鄭司長身為法律界精英，固非黑幫中人，中共行事卻似足黑社會，假若她真有跳船之意，中共以不同方式來脅迫其歸隊，則絕對有可能。此亦是《金融時報》報道的說法得不少人信納的原因。

當然，這一切推測未必是事實，卻能為故事提供一個合理的解釋，一個合乎中共黑社會主義治國手法的解釋。無論鄭若驊有否請辭、是否已激怒中共，其夫婦二人命運早已是肉隨砧板上，人在江湖，身不由己矣。

林海
傳媒工作者

唔想FF佢肉隨砧板上

講還講
唔好畫同人H漫出黎

好撚肥

肥到痴住係砧板度